覺唔覺有班廢柴成日父幹前父幹後好廢

例如講緊讀書有冇用
之後就係到話 讀書有撚用 父幹仲有用
我發現佢地D邏輯都幾搞笑下
即係我唔係話父幹無用
而係佢地想用咁樣去淡化自己讀書廢/人工低呢個事實就好可悲
係邏輯上 如果你要討論一樣野有冇用 你要將其他因素變成平等先得
佢地就咁話 父幹大晒
我就真係笑撚左 父幹有撚用? 有手有腳 出到世仲有用啦
你有父幹 你出唔到世/一出世無手無腳 有撚用?
例如有個人 FG月入 二萬 有班FG月入萬二蚊既就係到安慰自己話 咪又係無父幹?
見到佢地係到咁樣將自己同D叻過自己既人歸埋一類 真係好可憐

曾經贏過幾億兄弟出到世已經好勁

if (有父幹) {
if (智商高 || 有努力) {
// 麻省理工畢業搞 Startup 呃 funding
} else {
// 港大畢業入谷歌
}
} else {
if (智商高 && 有努力) {
// 埋土畢業做 IT 狗
} else {
// 埃大畢業寫垃圾聽乞食
}
}

我諗你嘅邏輯。。。都好撚亂吓

&& = AND
|| = OR

你做乜鳩呀
我既邏輯係
有父幹係重要
但無父幹入面都有分高低
無父幹月入20K 一定> 無父幹月入12K啦
所以班無父幹月入12K既人唔好以為自己同月入20K無父幹同1LV

咁事實呀，兩個都同樣有父幹或者同樣冇父幹先可以比較，所以我覺得撇除父幹因素，成敗嘅因素如下：
- 智商
- 毅力
- 社交
- 際遇

通過有錢人都勁d
有私人補習
入直資學校
成功率又會高左
就算失敗都有後台支持

笑左
攞人工黎決定高低

呢句真 成日開口埋口話人父幹個d自己通常都係廢廢地同埋鍾意搵野賴

窮撚入神科真係少到無倫，專科都有丁屎機會嘅

所以窮撚就算畀你智商有 140，都做唔到啲咩。

咁嘅階級固化嘅環境下，窮撚只有兩個選項：
1. 接受現實，乖乖哋做有錢人隻狗。
2. 破釜沉舟，不惜一切擴大僅餘資源，成為富一代。

賴你老母呀

認同
一有d咩成功人仕出現就話人地 父幹 係雞 好彩之類
黎黎去去都係呢d原因

我22 做左2年半野 ive出黎
老豆得40萬積蓄
而家做地盤 老細睇得起我
唔洗擦鞋都俾4萬2一個月我

呢個世界係咁唔公平
唔夠人好彩唯有靠自己努力

我覺得都係睇吓自己有冇放棄到自己啫

如果要放棄，與其繼續做港豬做到死，不如早啲自殺死撚咗佢好過，反正咁嘅生命根本 meaningless

警告：各位正義撚咪撚告鳩我教唆他人自殺，誇張法嚟

唔討論樓主論點
只想討論邏輯
樓主話要"將其他因素變成平等先得"
但樓主有冇意識到一點, 就係上述所講既"其他因素"
根本就同"父幹"哩個因素correlated

例如樓主舉例既" 讀書"
有冇諗過, 有父幹--> 有資源 --> 更好教育
例如有D人讀唔到書, 有父幹者, 可以去外國行個圈, 之後返香港non-jupas 都入到medic

所以根本冇可能"將其他因素變成平等"咁比較
如果成功係一個function : f(努力, IQ, 讀書, 機會... )
"父幹"就係成功function入面, 每個variable 既multipliers ( > 1 )

我一直講緊
班無父幹既人圍內自己既高低之分